<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog Aplikasi Hebat</title>
    <link>/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog Aplikasi Hebat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>@AplikasiHebat</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 21:20:24 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aplikasi Pembelajaran Anak Pra Sekolah</title>
      <link>/blog/posts/aplikasi-pembelajaran-anak-pra-sekolah/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 21:20:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/aplikasi-pembelajaran-anak-pra-sekolah/</guid>
      <description>Seharusnya kutulis pengumuman ini setahun yang lalu ketika pertama kali kupublish aplikasiku yang berjudul &amp;ldquo;Belajar membaca tanpa mengeja&amp;rdquo;. Namun mungkin dulu aku terlalu malu untuk mengumumkannya, karena kuanggap aplikasiku saat itu sangat minim fitur dan menu, benar saja cuma satu fitur yang ada yaitu menu untuk belajar membaca dengan metode tanpa mengeja, ya mungkin jelas sekarang mengapa nama aplikasiku demikian. Kubuat aplikasi ini karena terinspirasi dari buku bacaan anakku yang baru kubelikan dari toko buku yang berjudul ABACAGA, buku ini menawarkan cara baru dalam belajar membaca dimana tidak diperlukan untuk mengeja seperti yang kupelajari dulu sangat kecil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Host Multiple Flutter Projects in Github Pages</title>
      <link>/blog/posts/host-multiple-flutter-projects-in-github-pages/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 07:49:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/host-multiple-flutter-projects-in-github-pages/</guid>
      <description>I remembered when I picked Flutter as my next tool to create my next project I had a vision where i can publish my app into Google Play Store and my own website. The reason behind it was I don&amp;rsquo;t want work only tied down into only one platform, and Flutter certainly enabled it.
One of the advantage of using Flutter as framework to build apps is its versatility, with one source code, although you still need to make adjustments within your code, you can publish app for Android, IOS, Windows, and Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memperbaiki Error Akses Asset Gambar pada Hugo</title>
      <link>/blog/posts/memperbaiki-error-akses-gambar-asset-pada-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 19:35:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/memperbaiki-error-akses-gambar-asset-pada-hugo/</guid>
      <description>Memang nyaman sekali jika bisa meng-hosting blog kita secara gratis, seperti blogku ini yang dihosting di Github Pages dengan menggunakan Hugo sehingga diriku ga perlu memikirkan biaya langganan server bulanan, hha. Sebelumnya aku pernah punya pengalaman menghosting websiteku secara berbayar, namun melihat dari tipe websiteku ini yang bersifat halaman statis maka aku coba berpikir ulang dan merubah framework yang kugunakan. Jika sebelumnya aku memakai database untuk menyimpan tulisan-tulisanku, sekarang aku hanya membuhkan git respositori dan beberapa file statis yang dari hugo, selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bugs in Audioplayers Package</title>
      <link>/blog/posts/bugs-in-audioplayers-package/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 09:15:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/bugs-in-audioplayers-package/</guid>
      <description>This writings is to remind myself in the future when developing apps using flutter and especially if using AudioPlayers package.
The Bug So for my application which is an education App i have been developed for over one year now, started as unserious project because i had google developer account that has been laying around. It was when Flutter was began to get famous for it&amp;rsquo;s flexibility, write once and publish everywhere, either google play store, ios, web, and desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Deploy Flutter Web dan Hugo di Github Pages</title>
      <link>/blog/posts/cara-deploy-flutter-web-dan-hugo-di-github-pages/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 21:31:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/cara-deploy-flutter-web-dan-hugo-di-github-pages/</guid>
      <description>Sekitar seminggu terakhir Aplikasi Hebat sedang merombak homepagenya yang sebelumnya hanya berisi blog, sekarang sudah ditambahkan landing page, walapun masih seadanya. Pada tulisan sebelumnya kujelaskan bagaimana website ini dihosting secara gratis pada Github Pages. Website ini sebelumnya hanya menggunakan Hugo untuk menggenerate file static yang akan dihosting, namun sekarang karena ada tambahan landing page dimana aku menggunakan Flutter Web untuk membuatnya.
Sedikit aku ingin bercerita, sekitar setahun yang lalu aku mempublish aplikasi pertamaku di Google Playstore yang berjudul Belajar Membaca Tanpa Mengeja, yaitu aplikasi edukasi anak dimana didalamnya sekarang sudah ada tujuh belas game pembelajaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Kena Limit Ad Serving Admob</title>
      <link>/blog/posts/pengalaman-kena-limit-ad-serving-admob/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:57:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/pengalaman-kena-limit-ad-serving-admob/</guid>
      <description>Tulisan ini kubuat untuk catatan pribadiku jika kedepannya hal ini terjadi lagi. Sedikit cerita kalau aplikasiku yaitu game edukasi yang berjudul Belajar membaca tanpa mengeja pada tanggal 5 Agustus 2024 tiba-tiba saja mendapat notifikasi dari Admob kalau iklan yang ditampilkan pada aplikasiku kena limit. Buat yang belum tau apa itu Admob Jujur awal membaca email pemeberitahuan tersebut cukup kaget dan bertanya-tanya pelanggaran apa yang kubuat sehingga bisa sampai kena limit. Jadi buat teman-teman yang belum tahu apa itu Admob, dia semacam Iklan Provider dimana kita bisa menampilkan iklan dari mereka dan mendapatkan uang dari iklan yang muncul pada aplikasi kita, semacam Google Adsense tapi khusus untuk aplikasi saja, cuma tetep punya google juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Update App Google Play Ditolak</title>
      <link>/blog/posts/pengalaman-update-app-google-play-ditolak/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:15:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/pengalaman-update-app-google-play-ditolak/</guid>
      <description>Aplikasiku yang bernama Belajar membaca tanpa mengeja semakin banyak yang menggunakan, Alhamdulillah sekarang ini sudah 7500 an diinstall dan ada 2200 an pengguna tiap bulannya. Aplikasi ini kukembangkan lebih sepuluh bulan yang lalu, diawalai dengan satu fitur pembelajaran saja hingga sekarang menjadi 14 fitur. Mempublish aplikasi di google play banyak kutemukan rintangan-rintangan yang sering membuat jantung berdebar-debar, bagaimana tidak, berdasarkan tulisan-tulisan dari rekan pengembang yang lain, banyak yang memiliki pengalaman pahit dimana aplikasinya di take down dan banyak juga yang akun developernya di ban, semoga tidak terjadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lingkaran Kehidupan</title>
      <link>/blog/posts/three_days_holidays_recap/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:29:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/three_days_holidays_recap/</guid>
      <description>Liburan Panjang Bulan Mei 2024 Mei ada ada liburan lumayan panjang selama empat hari, dari tanggal 23-26 dimana dua minggu sebelumnya juga ada empat hari libur, jadi bisa dibilang bulan ini adalah berkah bagi banyak orang. Di hari libur ini kami sekeluarga manfaatkan untuk bepergian menengok saudara di Bandung dan Ciamis, kebetulan istri punya kakak di Bandung dan bibi di Ciamis. Liburan di Bandung terasa biasa, karena kami hanya menghabiskan waktu sehari semalam disana, tapi cukup menyenangkan karena akhirnya kami dan keluarga kakak ipar bisa bertemu dan makan bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Tentang Pyinstaller</title>
      <link>/blog/posts/catatan_tentang_pyinstaller/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:30:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/catatan_tentang_pyinstaller/</guid>
      <description>Tentang Pyinstaller Pyinstaller adalah sebuah aplikasi yang ditulis dengan bahasa pemogramman python untuk membuat/memaketkan software yang telah kita tulis dalam bahas python juga ke bentuk exe. Dengan aplikasi ini kita bisa melakukan bundle terhadap aplikasi-aplikasi web yang dibuat dengan framework Django atau Flask, begitupun juga aplikasi desktop dengan GUI tkninter atau yang lainnya menjadi satu bundle file exe atau bentuk satu folder.
Auto-py-to-exe Jika untuk menggunakan pyinstaller kita harus menuliskan script spesifikasi bundle kita, maka ada library yang mempermudah dalam hal bundling file exe kita yaitu auto-py-to-exe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjaga Kewarasan Sebagai Pengemudi</title>
      <link>/blog/posts/menjaga-kewarasan-sebagai-pengemudi/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 07:59:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/menjaga-kewarasan-sebagai-pengemudi/</guid>
      <description>Tatakrama saat berkendara. Menurutku tatakrama atau manner ga hanya dibutuhkan saat berinteraksi antar personal saja, tapi juga saat kita berkendara dimana disana tejadi interaksi lewat kendaraan yang kita kendarai di public space atau fasilitas umum. Namanya saja fasilitas umum bukan fasilitas mbah atau fasilitas keluarga apalagi fasilitas pribadi, namanya jalan umum ya pastinya dibangun oleh negara dari pajak masyarakatnya untuk digunakan secara bersama-sama. Eh tapi sering ga nemu orang yang merasa jalan itu milik mbahnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antara Impian, Syukur, dan Ikhtiar</title>
      <link>/blog/posts/antara-impian-syukur-dan-ikhtiar/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 08:18:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/antara-impian-syukur-dan-ikhtiar/</guid>
      <description>Ketidakpuasan dengan keadaan saat ini. Apa yang kamu lakukan jika kamu merasa stuck di posisi sekarang? Apa yang kamu lakukan jika apa yang kamu rasakan sudah berlangsung selama beberapa tahun? Mungkin banyak orang yang mengalami fase-fase sulit dalam hidupnya yang dirasakan tidak hanya sebentar. Perjuangan yang tak pernah tau kapan selesainya. Ada ga pernah kamu merasa bahwa kamu tidak memiliki harapan di masa depan di tempatmu sekarang?
Hewan ternak dan hewan liar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django plus Vue dan Vite</title>
      <link>/blog/posts/django_plus_vue_dan_vite/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 21:13:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/django_plus_vue_dan_vite/</guid>
      <description>Django, Vue JS dan Vite JS Django merupakan web framework terpopuler berbasis python, sedangkan VueJS juga merupakan salah satu Javascript Framework terpopuler. Django memiliki kelebihan di kemudahan dan kelengkapan librarinya yang memberikan kecepatan bagi developer untuk menciptakan suatu produk, sedangkan VueJs dikenal sebagai solusi SPA (Single Page Application) yang memiliki susunan sintaks yang rapih dan mudah dimengerti. Jika django memberikan kemudahan bagi kita membangun aplikasi web yang bersifat tradisional dimana biasanya aplikasi web yang dibangun terdiri dari kumpulan berbagai jenis halaman, seperti halaman login, home, konten, admin dsb, sedangkan VueJS sendiri memiliki kekuatan dalam pembangunan SPA dimana biasanya aplikasi jenis ini memiliki mekanisme yang kompleks yang ditampilkan di satu halaman saja, contohnya User Interface Facebook dimana didalamnya terjadi banyak aktifitas mulai dari pengambilan konten terbaru, memunculkan notifikasi, chat, dan teman yang sedang online sekarang, dan semuanya terjadi secara real time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman naik Transjakarta setelah lebih 10 tahun merantau</title>
      <link>/blog/posts/pengalaman-transjakarta/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 20:00:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/pengalaman-transjakarta/</guid>
      <description>Tamasya dengan keluarga Hari ini aku memenuhi janjiku ke anak untuk mengajak jalan-jalan menggunakan MRT (Mass Rapid Transit). Sudah lama menjanjikan dan sudah berkali-kali ditagih kapan mau jalan-jalan pakai MRT, namanya juga anak kecil yang masih penasaran dengan yang namanya kereta, pesawat, dan kapal laut. Terutama anakku yang suka sekali dengan hal-hal yang berkaitan dengan kendaraan, entah itu mobil, truk, bus, escavator, mobil pemadam, pesawat semuanya digandrunginya. Tiap kali jalan-jalan kalau ketemu toko mainan pasti minta dibelikan yang mainan yang paling masih berputar pada kendaraan darat atau laut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Gratisan Dengan Github Pages</title>
      <link>/blog/posts/blog-gratisan-dengan-github-pages/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 23:09:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/blog-gratisan-dengan-github-pages/</guid>
      <description>Siapa yang masih suka nge-blog? Ga ada. Seperti postinganku yang pertama dulu, bisa kamu lihat disini sepertinya yang namanya blog itu udah mendekati kematian, setuju ga? Hayo coba siapa yang masih pakai blogspot, wordpress, joomlah? Haha, barang usang nan kuno. Walapun sekarang sih masih bermunculan situs blogging modern sepertim Medium. Oke lanjut ke topik pada judul, siapa tau dari kalian masih suka nulis dan cari situs gratisan buat nulis nih, dan kebetulan kalian bisa programming dikit-dikit, ini aku bagi tips buat nge-blog gratisan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Post</title>
      <link>/blog/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 18:56:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/first-post/</guid>
      <description>Postingan pertama setelah lama tidak menulis blog. Kenapa menulis blog? atau lebih tepatnya kenapa menulis? Hmm, ga tau kenapa tapi dari dulu emang suka nulis. Tulisan itu seperti pembuangan pemikiran-pemikiran dalam benak, media penyaluran unek-unek yang sering kali melintas lalu lalang didalam kepala dan menurutku lebih baik kalau disalurkan. Seperti kata Imam ghazali, air yang menggengan menimbulkan penyakit, begitu juga sepertinya, pikiran yang diam begitu saja didalam kepala serasa sayang jika tidak dituangkan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
